<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recompensas>
    <pirata>
        <id>	1	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Branca de Neve	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>  Branca de Neve não é apenas a primeira princesa oficial da Disney como também é a primeira protagonista de um longa-metragem da história da animação. No filme, Branca de Neve é perseguida pela sua madrasta, a Rainha Má, que resolve se livrar da enteada após o Espelho Mágico revelar que Branca de Neve era a mulher mais bela do mundo.

Alegre e gentil, Branca de Neve encontra na amizade com sete anões da floresta um novo lar, enquanto foge da ira da sua madrasta. Quando é enfeitiçada pela Rainha, disfarçada de velha, Branca de Neve cai em um sono profundo, só podendo ser despertada com um beijo de amor verdadeiro.

O figurino que foi eternizado na imagem da princesa é o icônico corpete azul com saia amarela, mangas bufantes azul com vermelho e um colarinho alto branco. 	</sobre>
        <status>		</status>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	2	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Cinderela	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Protagonista do filme que leva seu nome, Cinderela é a segunda princesa oficial da Disney. Na história, depois da morte do seu pai, ela passa a servir como escrava de sua madrasta e suas irmãs, mas nunca deixa de ser uma jovem amável e cheia de esperanças.

Com a ajuda dos pequenos animais de quem é amiga e também da Fada Madrinha, Cinderela vai ao baile do Príncipe Encantado, com quem dança apaixonadamente mas de quem precisa se despedir às pressas uma vez que a magia da Fada Madrinha acaba na última badalada da meia-noite.

Cinderela é, certamente, uma das princesas mais famosas da cultura pop, reconhecida mundialmente pela história de seus sapatinhos de cristal e pelo icônico vestido azul-prateado.	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	3	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Aurora	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Aurora é a personagem principal do longa A Bela Adormecida e a terceira princesa oficial da Disney. Na trama do filme, uma fada chamada Malévola amaldiçoa a princesa recém-nascida, prevendo que ela cairá em sono profundo em seu aniversário de 16 anos após espetar o dedo numa roca.

Por causa disso, Aurora é levada para ser criada por três fadas bondosas, escondida em uma floresta. Infelizmente, elas não conseguem impedir que a predição de Malévola se realize, e Aurora cai no sono, só podendo ser despertada com um beijo de seu amor verdadeiro, o Príncipe Phillip.

Aurora foi por trinta anos a última Princesa da Disney, já que seu filme foi um fracasso comercial e crítico, fazendo com que a Disney só retomasse a lançar produções estreladas por princesas em 1989, com A Pequena Sereia. A personagem de A Bela Adormecida é a protagonista de um filme de animação da Disney que possui menos falas.

No filme, o vestido de Aurora é azul, embora uma piada divertida envolvendo as Fadas Madrinhas e a cor do vestido também o tenha mostrado cor-de-rosa. Nas imagens oficiais da marca Princesas da Disney, Aurora usa o vestido rosa, decisão tomada para diferenciá-la de Cinderela.	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	4	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Ariel	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Ariel é a protagonista de A Pequena Sereia, a quarta Princesa da Disney e a primeira princesa não humana do estúdio. Em seu filme original, Ariel é apresentada como uma sereia, filha do Rei Tritão de Atlântida, que deseja fazer parte do mundo dos humanos. Depois de se apaixonar pelo Príncipe Eric, um homem que ela salvou de um naufrágio, a jovem sereia faz um trato com a bruxa do mar Úrsula, a fim de ganhar pernas e poder viver na superfície. Em troca, ela entrega sua voz à bruxa.

Sendo a primeira princesa da Disney apresentada em trinta anos, Ariel era completamente diferente das que vieram anteriormente. Seu comportamento rebelde e curioso conversava muito mais com personagens femininas da época. Apesar de ser uma adolescente no primeiro filme, no segundo A Pequena Sereia, Ariel já é uma adulta e mãe da jovem Melody, sendo assim, a única princesa a se tornar mãe em suas histórias.

Seu visual de sereia, com sutiã de conchas lilás e uma barbatana verde que contrasta com seus longos cabelos ruivos, é o mais emblemático. No entanto, quando aparece no material de marketing da franquia Princesas da Disney, Ariel está sempre em sua forma humana, usando um vestido rosa ou verde.	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	5	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Bela	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Bela é a protagonista de A Bela e a Fera e a quinta Princesa da Disney. Ela é uma jovem muito inteligente e leitora voraz, que deseja se aventurar para longe de sua pequena aldeia. Quando seu pai é aprisionado por uma fera misteriosa, dona de um castelo encantado, Bela se oferece em troca da liberdade do homem.

No palácio, Bela descobre que o local sofre com uma maldição onde todos os moradores foram transformados em objetos e seu dono, um jovem príncipe, transformado numa fera. Logo, Bela passa a enxergar para além da aparência da criatura e se apaixona pela Fera.

Bela é uma das princesas mais queridas da Disney e após o lançamento do filme foi elogiada por vários críticos devido às suas aspirações e atitude de heroína. Seu vestido amarelo, junto ao da Cinderela, é provavelmente o figurino mais icônico das princesas.	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	6	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Jasmine	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Jasmine é uma personagem de Aladdin e oficialmente a sexta Princesa da Disney. Filha do Sultão, ela é astuta e não abaixa a cabeça para as ideias que discorda, o que inclui o casamento arranjado. Na trama, ela se apaixona por Aladdin, um garoto esperto que habita as ruas próximas ao palácio do Sultão e que encontrou uma lâmpada mágica que realiza desejos.

Ao contrário de todas as princesas anteriores, Jasmine é uma personagem coadjuvante de seu filme original, sendo o interesse amoroso do protagonista. Trata-se da primeira Princesa da Disney que não é da Europa, bem como a primeira princesa não-branca do estúdio.

Seu visual apresenta um longo cabelo preto preso em um rabo de cavalo separado por duas faixas azul-clara e uma tiara com uma safira no centro. Jasmine usa um cropped azul, calças folgadas e sapatos da mesma cor. Nas orelhas e pescoço, podem ser vistos brincos e um colar dourados.	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	7	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Pocahontas	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Pocahontas é a protagonista do filme que leva seu nome e a sétima princesa da Disney. É a primeira princesa americana e a primeira que é vagamente baseada em uma figura histórica.

No filme, Pocahontas é a única filha do chefe do povo Powhatan. Aventureira e de espírito livre, ela sente que se casar com o homem que seu pai deseja não é o caminho correto a se seguir. Ela cria um vínculo forte com John Smith, um homem inglês pertencente a um grupo de colonizadores que desembarcam em terras americanas, e o ensina sobre sua cultura e sobre a natureza.

O design de Pocahontas é bem diferente das outras princesas anteriores, tendo o rosto menos arredondado e mais angular. Ela usa um colar turquesa, possui uma tatuagem no braço, uma blusa com uma única alça e saia combinando.	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	8	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Fa Mulan	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Fa Mulan é a protagonista do filme Mulan e a oitava Princesa da Disney. Inspirada em uma figura lendária chinesa, Mulan desrespeita a tradição que diz que apenas homens devem ir à guerra quando seu pai, idoso e doente, é convocado. Disfarçada de homem, a jovem se alista no exército e parte em direção à batalha para defender a China do temível Shan Yu.

Mulan é a primeira princesa do Leste Asiático e a primeira que não pertence a uma família real ou que se casou com um príncipe. A personagem é uma das mais elogiadas da franquia da Disney, pois representa um ótimo exemplo para as crianças, a partir de sua determinação, coragem e a não necessidade de se restringir aos padrões de gênero.

Ao longo do filme, Mulan usa uma variedade de roupas, porém a mais marcante é o seu Hanfu verde e bege, um espartilho azul e uma faixa vermelha na cintura.	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	9	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Tiana	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Tiana é a protagonista do filme A Princesa e o Sapo e a nona Princesa da Disney. Trata-se da primeira representação negra da franquia e a última personagem originada de um filme de animação tradicional (2D). Na história, Tiana mora em Nova Orleans e tem o sonho de abrir um restaurante, mas no dia que compartilha um beijo com um príncipe que havia sido transformado em sapo, Tiana acaba sendo vítima da mesma maldição.

Inteligente, talentosa e muito determinada, Tiana tem um senso de honra muito grande e acredita que vai conseguir tudo o que deseja a partir de seus próprios méritos. Foi uma adesão à franquia da Disney muito elogiada por críticos, que enfatizaram sua personalidade e valores.

Em A Princesa e o Sapo, Tiana veste diversos trajes diferentes, porém, o que se destacou como seu vestido oficial é o verde cintilante de lírio, com luvas, tiara e sapatos da mesma cor, somados a um colar e brincos de diamantes azul.	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	10	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Rapunzel	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Rapunzel é a protagonista de Enrolados, bem como a décima Princesa da Disney, a primeira personagem da franquia originalmente animada por computação gráfica e a primeira princesa europeia da Disney em 20 anos.

Na história, Rapunzel é uma jovem cujo cabelo gigantesco tem poderes mágicos. Ela é mantida isolada do mundo em uma torre, criada por uma velha vaidosa chamada Gothel, que usa as habilidades dos cabelos da garota para permanecer sempre jovem. O que Rapunzel não sabe é que ela é uma princesa desaparecida e que seus pais, rei e rainha de um reino não muito distante, nunca pararam de lhe procurar.

Ainda que tenha sido mantida longe do resto do mundo desde que se entende por gente, Rapunzel é inteligente, talentosa e tem sede de conhecimento e aventura.

Seu cabelo é um dos aspectos mais importantes da história e, para os animadores que trabalharam em Enrolados, foi considerado o maior desafio do processo de desenvolvimento. Na franquia Princesas da Disney, Rapunzel aparece como uma personagem de animação 2D e usa uma vestimenta tradicionalmente usada por camponesas do Leste Europeu.	</sobre>
    </pirata>
        <pirata>
        <id>	11	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Merida	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre>	Merida é a protagonista de Valente, bem como a décima primeira Princesa da Disney e a primeira princesa que não pertence a um filme da Disney, mas sim da Pixar, estúdio de animação adquirido pela Disney.

Na história de Valente, Merida é uma princesa que deve seguir os costumes do seu reino, como o de se casar com um cavalheiro rico e importante. No entanto, o que ela deseja é ser livre para trilhar seu caminho sozinha, o que acaba gerando um abalo na sua relação com a mãe, a Rainha Elinor.

Merida foi amplamente bem recebida pelos críticos de cinema, que elogiaram a confiança e a coragem da personagem. Tanto sua personalidade única quanto o fato de que ela não precisou de um interesse romântico masculino durante todo o filme, tornaram a princesa uma das mais inspiradoras da Disney.

Seu vestido é de um verde-azulado, com decote largo e um cinto com uma grande fivela dourada e um lenço. Merida também usa pulseiras que circundam a manga longa do vestido.	</sobre>
    </pirata>
        <pirata>
        <id>	12	</id>
        <nome>		</nome>
        <recompensa>	Moana	</recompensa>
        <alcunha>		</alcunha>
        <sobre> Moana é a personagem principal do filme que leva seu nome e é a décima segunda Princesa da Disney. Na história do longa, Moana parte em uma jornada para salvar seu povo de uma praga e conhece o semideus Maui, que a guia em uma aventura pelos oceanos.

Obstinada, corajosa e inteligente, Moana é a quinta princesa não caucasiana da Disney e a segunda a não ter um interesse amoroso. Ela foi amplamente elogiada por sua independência, por seu corpo crível e por abraçar sua cultura.

O figurino de Moana se relaciona diretamente com a cultura polinésia, produzido por diversos recursos naturais encontrados por lá. A personagem usa um top crop vermelho feito amora, da mesma cor da faixa que fica em sua cintura. Sua saia é feita de pandanas desfiadas e camadas de tapa, com uma fenda que ajuda na sua mobilidade.	</sobre>
    </pirata>
</recompensas>																														